\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{vntex}
\usepackage{a4wide,amssymb,epsfig,latexsym,array,hhline,fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{multicol,longtable,amscd}
\usepackage{diagbox}%Make diagonal lines in tables
\usepackage{booktabs}
\usepackage{alltt}
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}% For highlighting paragraph backgrounds
\usepackage{caption,subcaption}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[lined,boxed,commentsnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}% Standard graphics package
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx, caption}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{rotating}
\usepackage{graphics}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,snakes,backgrounds}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\hypersetup{urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black,colorlinks=true} 
\setlength{\headheight}{40pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} % clear all header fields
\fancyhead[L]{
	\begin{tabular}{rl}
		\begin{picture}(25,15)(0,0)
		\put(0,-8){\includegraphics[width=8mm, height=8mm]{images/hcmut.png}}
		%\put(0,-8){\epsfig{width=10mm,figure=hcmut.eps}}
		\end{picture}&
		%\includegraphics[width=8mm, height=8mm]{hcmut.png} & %
		\begin{tabular}{l}
			\textbf{\bf \ttfamily Trường Đại Học Bách Khoa Tp.Hồ Chí Minh}\\
			\textbf{\bf \ttfamily Khoa Khoa Học và Kỹ Thuật Máy Tính}
		\end{tabular} 	
	\end{tabular}
}
\fancyhead[R]{
	\begin{tabular}{l}
		\tiny \bf \\
		\tiny \bf 
\end{tabular}  }
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\fancyfoot[L]{\scriptsize \ttfamily Bài tập lớn môn Kiến trúc Máy tính (CO2008) - Năm học 2019-2020}
\fancyfoot[R]{\scriptsize \ttfamily Trang {\thepage}/\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt}


%%%
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{3}
\makeatletter
\newcounter {subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection .\@alph\c@subsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsection{\@startsection{subsubsubsection}{4}{\z@}%
	{-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
	{1.5ex \@plus .2ex}%
	{\normalfont\normalsize\bfseries}}
\newcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{3}{10.0em}{4.1em}}
\newcommand*{\subsubsubsectionmark}[1]{}
\makeatother

% \everymath{\color{blue}}%make in-line maths symbols blue to read/check easily

\sloppy
\captionsetup[figure]{labelfont={small,bf},textfont={small,it},belowskip=-1pt,aboveskip=-9pt}
\captionsetup[table]{labelfont={small,bf},textfont={small,it},belowskip=-1pt,aboveskip=7pt}
\setlength{\floatsep}{5pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\textfloatsep}{5pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\intextsep}{10pt plus 2pt minus 2pt}
\begin{document}
	
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			ĐẠI HỌC QUỐC GIA THÀNH PHỐ HỒ CHÍ MINH \\
			TRƯỜNG ĐẠI HỌC BÁCH KHOA \\
			KHOA KHOA HỌC - KỸ THUẬT MÁY TÍNH 
		\end{center}
		
		\vspace{1cm}
		
		\begin{figure}[h!]
			\begin{center}
				\includegraphics[width=3cm]{images/hcmut.png}
			\end{center}
		\end{figure}
		
		\vspace{1cm}
	
		\begin{center}
			\begin{tabular}{c}
				\multicolumn{1}{l}{\textbf{{\Large Kiến trúc máy tính (CO2008)}}}\\\\\\
				~~\\
				\hline
				\\
				\\
				\\
				\multicolumn{1}{l}{\textbf{{\Large Nhóm: 11 ------ Bài tập lớn}}}
				\\
				\multicolumn{1}{l}{\textbf{{\Large Chủ đề: Merge Sort bằng MIPS Assembly}}}
				\\
				\\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		
		\vspace{1.5cm}
		
		\begin{table}[h]
			\begin{tabular}{rrlr}
				\hspace{5 cm} & Giảng viên:& Nguyễn Xuân Minh &\\
				
				& SV thực hiện: & Lê Trung Đan &-- 1810887 \\
				& & Lê Minh Nhơn &-- 1813421\\
				& & Nguyễn Việt Hưng&-- 1812499 \\
			\end{tabular}
		\end{table}
		\vspace{1.5cm}
		\begin{center}
			{\footnotesize Tp. Hồ Chí Minh, Tháng 12/2019}
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	\section{Thống kê các lệnh}
	Sử dụng giải thuật Merge sort trên một array 50 số nguyên:\\\\
	-55, 26, -20, -60, -24, 27, -13, -16, -40, -18, 5, 34, 11, 5, 61, 55, -21, 47, 43, 40, 28, -61, 50, -38, 0, 5, 29, -2, 35, -27, -13, -38, -62, 32, -5, -30, 56, 20, -56, -16, -32, 61, -58, 17, 26, -42, 1, -14, 20, -4 \\\\
	Chương trình đã chạy tổng cộng 17704 instructions, thống kê như sau:
	\subsection{Theo nhóm lệnh}
	\includegraphics[width = 1\linewidth]{images/instruction-types.png}
	Bao gồm:
	\begin{itemize}
	 \item 4198 R-type instructions
	 \item 12064 I-type instructions
	 \item 1442 J-type instructions
	\end{itemize}
	
	\subsection{Theo loại chức năng của lệnh}
	\includegraphics[width = 1\linewidth]{images/instruct-statistics.png}
	Bao gồm:
	\begin{itemize}
	 \item 8168 ALU: lệnh tính toán số học
	 \item 1689 Jump: lệnh "j" và "jal"
	 \item 2249 Branch: lệnh rẽ nhánh có điều kiện
	 \item 3732 Memory: lệnh truy xuất bộ nhớ
	 \item 1866 Other: các lệnh khác
	\end{itemize}
	\subsection{Số dòng các lệnh trong source}
	\begin{itemize}
        \item LI:        11
        \item LA:        10
        \item SYSCALL:   11
        \item JAL:       7
        \item J:         5
        \item ADDI:      14
        \item SW:        11
        \item SUB:       6
        \item SLTI:      1
        \item BNE:       2
        \item SRL:       3
        \item SLL:       1
        \item ADD:       13
        \item LW:        16
        \item BEQ:       5
        \item SLT:       1
        \item JR:        3
	\end{itemize}
	\section{Tính thời gian thực thi}
% 	\subsection{Trường hợp single-clock cycle}
	Chạy 12 test case ngẫu nhiên khác nhau (đều có 50 phần tử), số lệnh thu được là:\\
	17704 17596 17706 17676 17709 17685 17690 17680 17702 17702 17681 17696\\
	Vậy số lệnh trung bình là \textbf{17685.583}.\\
	Giả thiết là chạy trên máy MIPS sing-clock cycle, thời gian thực thi chương trình:\\
    \begin{align}
     CPU Time = & \quad \frac{CPI \times \overline{Instruction \; Count}}{ CLK Rate } \\
     CPU Time = & \quad \frac{ 1 \times 17685.583 }{ 3.4 \times 10^{9} Hz } \\
     CPU Time = & \quad 5.2016 \quad \mu s
    \end{align}
    \newpage
    \section{Demo}
    Một số bước đầu của quá trình sort:\\\\
    \includegraphics[width = 1\linewidth]{images/demo1.png}
    Các bước cuối cùng trước khi sort xong:\\
    \includegraphics[width = 1\linewidth]{images/demo2.png}
	\section{Phân công công việc}
	\begin{tabular}{|l|c|l|}
	 \hline
	 Họ tên & MSSV & Công việc \\
	 \hline
	 Lê Trung Đan & 1810887 & Viết hàm Merge Sort và tính thời gian\\
	 Lê Minh Nhơn & 1813421 & Viết hàm Print theo index và Main\\
	 Nguyễn Việt Hưng & 1812499 & Viết hàm Print tất cả và gõ báo cáo\\
	 \hline
	\end{tabular} 
\end{document}		
